{
    "question": "Penjelasan senyawa ion dan senyawa kovalen polar",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Senyawa ionik dan senyawa kovalen polar cenderung larut dalam pelarut \npolar sedangkan senyawa kovalen nonpolar cenderung larut dalam pelarut \nnonpolar. Misalnya senyawa ion cenderung larut dalam air dibanding dalam\n pelarut-pelarut organik seperti kloroform, dietil eter dan benzena. Dengan kata lain, ikatan ion terbentuk dari gaya tarik-menarik antara dua ion yang berbeda muatan.\n<br>Misalnya pada garam meja (natrium klorida). Ketika natrium (Na) dan \nklor (Cl) bergabung, atom-atom natrium kehilangan elektron, membentuk \nkation (Na+), sedangkan atom-atom klor menerima elektron untuk membentuk\n anion (Cl-). Ion-ion ini kemudian saling tarik-menarik dalam rasio 1:1 \nuntuk membentuk natrium klorida.\n<br>Na + Cl \u2192 Na+ + Cl- \u2192 NaCl\n<br>kalau Kovalen Polar: Dapat larut dalam air, Dalam bentuk larutan dapat \nmengahantarkan listrik, namun tidak dapat menghantarkan listrik jika \ndalam bentuk lelehan.<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "intinya kalo suatu senyawa termasuk kovalen polar, dia tdk dpt menghantarkan listrik,sdgkn senyawa ion pasti larutannya termasuk larutan elektrolit/ dpt menghantarkan listik",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tabung-yang-volume-nya-5liter-berisi-campuran-gas-ch4-dan-c2h2-ya-898",
            "question": "tabung yang volume nya 5liter berisi campuran gas CH4 dan C2H2 yang dibakar sempurna menurut rreaksi: \u00a0 CH4 + O2 -&gt; CO2 +H2O \u00a0 C2H2 + O2 -&gt; CO2 + H2O \u00a0 jika volume gas CO2 yang dihasilkan pada pembakaran tersebut 8 liter, tentukan volume masing masing gas didalam campuran tersebut... minta bantuannya ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setarakan reaksi.<br>CH\u2084 + 2O\u2082 -&gt; CO\u2082 + 2H\u2082O<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>C\u2082H\u2082 + \u2075/\u2082O\u2082 -&gt; 2CO\u2082 + H\u2082O<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br><br>pada CH\u2084 tiap 1 liter gas metana tersebut bereaksi hanya menghasilkan 1 liter CO\u2082<br>pada C\u2082H\u2082 tiap 1 liter zat tersebut bereaksi menghasilkan 2 liter CO\u2082<br>bisa diasumsikan begini<br>CH\u2084 anggap x<br>C\u2082H\u2082 anggap y<br>pX + qY = 8<br>X = 1\u00a0<br>Y = 2<br>berapa nilai p dan q supaya hasilnya bisa 8? inisih asumsikan sendiri juga bisa<br>saya anggap nilai p= 2 dan q = 3<br>2(1) + 3(2) = 8 sama<br>berarti campuran gas tersebut adalah 2 liter gas CH\u2084 dan 3 liter gas C\u2082H\u2082<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gunanya-kaca-spion-mobil-yang-cembung-919",
            "question": "Apa gunanya kaca spion mobil yang cembung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemantulan cahaya<br>Hukum Pemantulan Cahaya :<br>1. Sinar datang, sinar pantul, dan garis normal terletak pada satu bidang datar.<br>2. Sudut datang sama dengan sudut pantul.<br>CERMIN DATAR<br>Sifat-sifat bayangan pada cermin datar :<br>1. Bayangan cermin sama besar  dengan benda yang berada di depan cermin,<br>2. Bayangan cermin tegak, artinya posisi tegaknya sama dengan posisi tegaknya benda,<br>3. Jarak bayangan ke cermin sama dengan jauhnya jarak benda ke cermin,<br>4. Bayangan cermin tertukar sisinya.<br>5. Bayangan cermin merupakan bayangan semu.<br>Pembentukan bayangan pada cermin datar. <br>semua tergantung bentuk spion<br>\\<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cermin datar lebih bagus,bayangan yang dipantulkan jaraknya sama dengan aslinya\u2026 kan klo cembung jd keliatan jauh\u2026. \u201d . Kenapa kaca Spion menggunakan cermin cembung (konveks) ? Jawabannya adalah agar area daerah observasi menjadi lebih Luas<br><br>semoga jawaban ini bisa membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-perubahan-bilangan-oksidasi-berikut-a-cl2-menjadi-clo-511",
            "question": "Tentukan perubahan bilangan oksidasi berikut \r\na. \r\n\r\nCl2\u00a0 menjadi clo-",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cl2<br>Cl = 0<br>ClO^- = Cl+1.O = -1 = Cl + -2 = -1,sehingga Cl = +1<br>terjadi pelepasan elektron +1 :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Cl2 = 0 (cz unsur bebas )<br>ClO- = O= -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b.o.Cl + bo.O = -1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b.o\u00a0Cl + -2 = -1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bo Cl = -1 + 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bo Cl = 1<br><br>perubahan biloks terjadi pada cl yang awalnya 0 menjadi 1. kenaikan biloks tersebut disebut reaksi oksidasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-lewis-sif4-f-berikan-penjelasan-dan-gambar-190",
            "question": "Tentukan rumus lewis SiF4 + F- ? berikan penjelasan dan gambar\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Silikon memiliki 4 elektron valensi Fluor memiliki 7 electons masing-masing.  SiF4 memiliki 4 ikatan tunggal.  Silicon menyumbangkan satu elektron untuk setiap ikatan dan fluor kontribusi satu elektron.  Masing-masing fluor memiliki tiga pasang elektron mandiri yang tersisa.  Jika saya bisa menyisipkan gambar saya akan tetapi ini adalah yang terbaik yang saya bisa lakukan untuk ilustrasi sebuah <br>  .. <br>  : F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: Si: F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: <br>  .. <br><br>  bentuknya tetrahedral dengan 109,5 derajat terpisah<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-gram-massa-dan-banyaknya-atommolekul-dalam-zat-zat-140",
            "question": "1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :    \u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O\r\n\r\n2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 = ... mol\u00a0HCIO\u2084 = ... g\u00a0HCIO\u2084",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :<br>\u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O<br>cari Mr -nya = 24 + 32 + 16x4 + 7 x18 = 246<br>massa = mol x Mr = 0,1 x 246 = 24,6 gram<br>banyak molekul = mol x ketetapan avogadro = 0,1 x 6,02 x 10^23 = 6,02 x 10^22 molekul<br><br><br>2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 <br>mol\u00a0HCIO\u2084 = banyak molekul / ketetapan avogadro <br>= 3,612 x 10^21 / 6,02 x 10^23<br>= 0,6 x 10^-2<br>=0,006 mol<br><br>g\u00a0HCIO\u2084</span> = mol x Mr<br>=0,006 x (1 + 35,5 + 64)<br>=0,603 gram<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berika label terbaik ya :)<br>25 % poin kamu akan kembali :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suhup-dan-tekanant-40-cm3-gs-p2-tetap-habis-bereaksi-100-611",
            "question": "pada suhu(P) dan tekanan(T) 40 cm3 gs P2 tetap habis bereaksi 100 cm3 gas O2 menghasilkan 40 cm3 gas PxOy , maka tentukan harga X dan Y dan tentukan rumus molekul dan namanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama dengan soal unsur Nitrogen dan Oksigen yang sebelumnya kamu tanyakan<br>\"perbandingan volume = perbandingan koefisien\"<br>P2\u00a0  +\u00a0  O2\u00a0  ----&gt; PxOy<br>40......100........40<br>2.........5............2<br>\u00a0<br>maka reaksi di atas menjadi<br>2P2\u00a0 +\u00a0 5O2\u00a0 ---&gt; 2PxOy<br>jumlah atom pada ruas kanan harus sama dengan jumlah atom pada ruas kiri<br>P<br>4 = 2x maka x = 2<br>O<br>10 = 2y maka y = 5<br><br>jadi rumus posfor oksida di atas adalah P2O5 :)<br><br>jika jawaban saya terbaik kasih label terbaik ya :)<br>makasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "100-ml-larutan-asam-kuat-yang-ph-nya-1-dicampur-dengan-400-ml-la-994",
            "question": "100 ml larutan asam kuat yang pH nya 1, dicampur dengan 400 ml larutan asam kuat yang pHnya 3. Hitung pH larutan yang terjadi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanku ada di doc<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/100-ml-larutan-asam-kuat-yang-ph-nya-1-dicampur-dengan-400-ml-la-994-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-ionisais-suatu-asam-adalah-1kali-10-5minberapa-persen-755",
            "question": "Tetapan ionisais suatu asam adalah 1kali 10 -5(min).berapa persen asam itu mengion dalam laurutan yang konsentrasinya: A.0,1M B.0,01M C.0,001M D.bagimana prngaruh pengeceran terhadap derajat ionisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. akar ka x M <br>= akar 1.10^-5 x 1.10^-1<br>= akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>=1.10^-3x100<br>=1.10^-1%<br>=0.1%<br><br>b. akar ka x M <br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-2<br>= akar 1.10^-7<br>=1.10^-3.5 <br>= 1.10^-3.5 x 100 <br>= 1.10^-1.5%<br><br>c. akar ka x M<br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-3<br>=akar 1.10^-8<br>=1.10^-4<br>= 1.10^-4 x 100<br>= 1.10^-2%<br>= 0.01 %<br><br>d. V1.M1=V2.M2<br><br><br>saya tidak tahu salah atau benar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-yang-tau-tentang-kesetimbangan-bisa-di-jawab-soal-yang-ini-662",
            "question": "Tolong yang tau tentang KESETIMBANGAN bisa di jawab soal yang ini     1. Faktor-faktor yang mempengaruhi Pergeseran Kesetimbangan?\r\n2. Aplikasi-aplikasi dalam reaksi kesetimbangan?\r\n\r\n\r\n-Terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tekanan dan volume\u00a0jika tekanan diperbesar (berarti volume diperkecil) maka kesetimbangan akan bergeser ke jumlah koefisian yang kecil.<br>jika tekanan diperkecil (volume diperbesar) kesetimbangan bergeser ke jumlah koefisien yang besar<br>2. Konsentrasi<br>3. Suhu, jika suhu dinaikkan reaksi bergeser ke arah endoterm, jika suhu diturunkan reaksi bergeser ke arah eksoterm<br><br>aplikasi dalam reaksi kesetimbangan, dalam pembuatan Amonia NH\u2083 dan pembuatan asam sulfat H\u2082SO",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fakta-unik-senyawa-turunan-alkana-721",
            "question": "Fakta unik senyawa turunan alkana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik seperti OH, C=O,C=C dan lain-lain oleh karena itu jika dilakukan analisis terhadap suatu senyawa campuran dengan spektrum infrared maka alkana dapat diidentifikasi setelah senyawa lainnya yang mempunyai gugus fungsi spesifik teridentifikasi terlebih dahulu.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0<span><span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik\u00a0</span> </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}